連登巴絲好野：逆權運動】網民反對丁屋申請初收成效 鄉議局擬向地政施壓

7.21元朗白衣人聲稱「保家衛族」，無差別襲擊市民，有網民隨即呼籲以反對丁屋申請作「清算」。據知，作為丁屋申請重地的元朗地政處，在最近1至2周，丁屋申請告示幾乎全面消失，意味近期沒有任何新申請。有消息指，鄉議局因應「清算」，欲向地政總署施壓，要求更改反對機制，包括縮短張貼期、只可由原居民提出反對，以及每宗丁屋申請只可反對一次等。

現時地政總署收到丁屋申請後，會在分區地政處張貼申請告示14天，公眾可就申請提出反對。早前有網民在連登討論區發起，以合法途徑反對丁屋申請的行動，反對張貼在分區地政處告示板的丁屋申請，包括質疑申請人的原居民身份、懷疑申請人套丁、建屋令通道受阻或景觀受影響等。

消息透露，上述行動似有「成果」，過去一個多月，地政處接獲不少反對書，確實影響到丁屋申請程序，以往接獲最多申請的元朗區地政處，告示板經常貼滿申請，但現時丁屋申請告示幾乎全面消失，意味沒有任何新申請。

消息人士指出，鄉議局就此情況，短期內將與地政總署開會，要求該署更改反對機制，據知討論內容包括將張貼告示期由14天縮短為7天、告示只張貼在普通市民無法進入的鄉事委員會、只由原居民反對丁屋申請、每宗申請只能反對一次等。

記者上周四（14日）到元朗地政處10樓觀察，該處張貼小型申請屋苑申請的告示版，確已不見任何丁屋申請告示

就網民發起的丁屋申請行動有否影響申請數量，以及會否更改反對丁屋申請機制，地政總署均未有正面回覆，僅指由今年1月1日至8月31日，該署共接獲1,942宗小型屋宇申請個案，同期分別批出557宗及拒絕651宗申請，但該署並無備存反對申請的數字。

[公海 文宣 行動整合] 9.29全球抗赤納粹集會

全世界一齊對準ChiNazi極權！

9.29 Global AntiChiNazi 文宣、資訊、行動整合Channel

9.29 Global AntiChiNazi 公海

「包括縮短張貼期、只可由原居民提出反對，以及每宗丁屋申請只可反對一次等。」
其餘兩個都算，
屌你原居民點會反對自己人

鼓舞！
多謝咁多位出力嘅手足！！！

On99
貼你屋企好無

大家唔好俾佢停
政府d 野好彊化無咁易改的

正

推

推呀，唔好俾佢趁機更改制度

我地係咪應該寫信去地政署
反對鄉議局提議

地政署改制度都要詢問大眾家
話改就改ar